Eine Übersicht der Funktionalitäten, die dem Benutzer zur Verfügung stehen.
\subsection{Benutzerfunktionen}
\begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  F010 & Berechnnung k"urzester Route\\
  \hline
  F015W & Hinzufügen eines Zwischenstopps\\
  \hline
  F020 & Suche nach Gebäude\\
  \hline
  F025W & Suche nach Gebäude per Adresse\\
  \hline
  F030 & Auswahl zwischen Gebäudesuche\&Routenberechnung\\ 
  \hline
  F040 & Navigation in/aus Gebäuden\\
  \hline
  F043 & Anzeigen von Geb"audegrundrissen\\
  \hline
  F046 & Wechsel zwischen Stockwerken\\
  \hline
  F050W & Auswahl zwischen Fuß, Rad und Rollstuhl\\
  \hline
  F060 & Zoomen und Verschieben der Karte\\
  \hline
  F063W & Drehen der Karte\\
  \hline
  F070W & Favorisieren von Orten\&Routen\\
  \hline
  F073W & Anzeigen von Favoriten\\
  \hline
  F076W & Routenberechnung für Favoriten\\
  \hline
  F079W & Löschen von Favoriten\\
  \hline
  F80W & Wechsel zwischen Sprachen\\
  \hline 
\end{tabular} \newline \newline

\noindent\textbf{/F010/} \textit{Berechnnung k"urzester Route:}
Nach Eingabe des Start- und Endpunktes kann der Benutzer den k"urzesten Weg zwischen den beiden Punkten ausrechnen lassen zusammen mit zu erwartender Lauf- und Fahrtzeit und Strecke in Kilometern. Wenn keine g"ultige Eingabe f"ur Start- und Endpunkt existiert, kommt es zu einer Fehlermeldung.\newline\newline
\textbf{/F015W/} \textit{Hinzufügen eines Zwischenstopps:} Der Benutzer kann zur Routenberechnung einen Zwischenstopp hinzufügen.\newline\newline
\textbf{/F020/} \textit{Suche nach Gebäude:} Der Benutzer kann in einem Suchfeld entweder eine Geb"audenummer, einen H"orsaal oder einen Geb"audenamen eingeben. Anschließend kann er aus einem Dropdown-Menü das gewünschte Gebäude wählen und bekommt es auf der Karte angezeigt.\newline\newline
\textbf{/F025W/} \textit{Suche nach Gebäude per Adresse:} Es ist dem Benutzer auch möglich, per Adresse ein Gebäude zu finden.\newline\newline
\textbf{/F030/} \textit{Auswahl zwischen Gebäudesuche\&Routenberechnung:} Der User kann auswählen, ob er nur nach einem Gebäude sucht oder auch eine Route ausrechnen will. Je nachdem existieren ein oder zwei Suchfelder.
\newline \newline
\textbf{/F040/} \textit{Navigation in/aus Gebäuden:} Der Nutzer kann auch Routen zu/ab bestimmten Räumen ausrechnen lassen.
\newline \newline
\textbf{/F043/} \textit{Anzeigen von Geb"audegrundrissen:}
Per Mausklick auf das Gebäude/den Knotenpunkt des Gebäudes kann der Benutzer bei mindestens 3 verschiedenen Geb"auden den inneren Geb"audeplan angezeigt bekommen. Das angezeigte Stockwerk am Anfang hängt vom Eingang ab.\newline\newline
\textbf{/F046/} \textit{Wechsel zwischen Stockwerken:}
Innerhalb von Geb"auden k"onnen Benutzer entweder per Tabelle am Rand oder Klick auf die Treppe zwischen den Stockwerken des Geb"audes wechseln.\newline\newline
\textbf{/F050W/} \textit{Auswahl zwischen Fuß, Rad und Rollstuhl:}
Der User kann per Button entscheiden, ob die Strecke für einen Fußgänger, einen Rollstuhlfahrer oder einen Radfahrer berechnet werden soll, was Auswirkungen auf die benutzten Pfade und voraussichtliche Zeit hat.
\newline\newline
\textbf{/F060/} \textit{Zoomen\&Verschieben der Karte:}
Der Nutzer kann die Karte vom Campus mit Scrollrad näher heranzoomen und mit einem Tool verschieben.
\newline\newline
\textbf{/F063/} \textit{Drehen der Karte:}
Die Karte kann mit einem Slider gedreht werden.
\newline\newline
\textbf{/F070W/} \textit{Favorisieren von Orten\&Routen:}
Der User kann Orte und Routen speichern, diese werden rechts von der Karte in einer Tabelle aufgelistet.
\newline\newline
\textbf{/F073W/} \textit{Anzeigen von Favoriten:}
Der User kann sich mit einem Button seine gespeicherten Favoriten als Tabelle anzeigen lassen.
\newline\newline
\textbf{/F076W/} \textit{Routenberechnung für Favoriten:}
Per Doppelklick auf eine Route aus der Tabelle kann ein Nutzer sich sofort die Route auf der Karte anzeigen lassen.
\newline\newline
\textbf{/F079W/} \textit{Löschen von Favoriten:}
Der Nutzer kann mit einem Button und einem ausgewähltem Favoriten den Favorit löschen.
\newline\newline
\textbf{/F80W/} \textit{Wechsel zwischen Sprachen:} In einem Dropdown-Menü kann der Benutzer mindestens zwischen Deutsch und Englisch wechseln. 

\pagebreak
\subsection{Administratorfunktionen}
\begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  F110 & Einloggen in Administratorbereich\\
  \hline
  F115 & Verlassen in Administratorbereich\\
  \hline
  F120 & Hinzuf"ugen neuer Knoten\\
  \hline
  F125 & Anzeigen einer Gebäudeliste\\
  \hline
  F130 & Verbinden von Knoten\\
  \hline
  F140 & Einstellen/Hinzufügen von anderen Karten/Gebäudegrundrissen\\
  \hline
  F143 & Hinzufügen neuer Stockwerke\\
  \hline
  F146 & Löschen eines Stockwerks\\
  \hline
  F149 & Skalieren und Verschieben von Hintergründen/Gebäudegrundrissen\\
  \hline
  F150 & Editieren von Knoten\&Kanten\\
  \hline
  F152 & Löschen von Knoten\&Kanten\\
  \hline
  F154W & Kanten sperren\\
  \hline
  F156 & Knoten an ein Gebäude zuweisen\\
  \hline
  F158 & Auf Gebäudegrundriss wechseln\\
  \hline
  F160W & Sperren anzeigen\\
  \hline
  F170W & Verändern des Passworts\\
  \hline
  F180W & Einsehen von Statistiken zur Benutzung\\
  \hline
  F190W & Aktivieren von Administratorhilfe\\
  \hline
  F200W & Einsicht von Ereignislog\\
  \hline
\end{tabular} \newline \newline \newline
\textbf{/F110/} \textit{Einloggen in Administratorbereich:}
Über einen Button kommen Nutzer zum Admin-Login. Durch Eingabe von Benutzernamen und Passwort k"onnen Administratoren in den Administratorbereich kommen. In diesem stehen alle Funktionen des Abschnitts "`Administratorfunktionen"' zur Verfügung und es werden alle Knoten und Kanten angezeigt.\newline\newline
\textbf{/F115/} \textit{Verlassen des Administratorbereichs:}
Der Administrator kann wieder in den Benutzermodus wechseln, indem er auf den entsprechenden Button klickt.\newline\newline
\textbf{/F120/} \textit{Hinzuf"ugen neuer Knoten:}
Administratoren k"onnen Knoten zur Karte hinzuf"ugen, indem sie in den Bearbeitungsmodus gehen und anschließend einen Punkt auf der Karte anklicken.\newline\newline
\textbf{/F125/} \textit{Anzeige einer Gebäudeliste:}
Administratoren k"onnen sich eine Liste aller Gebäude anzeigen lassen.
\pagebreak

\noindent \textbf{/F130/} \textit{Verbinden von Knoten:}
Im Bearbeitungsmodus kann ein Administrator zwei Knoten auswählen um einen Pfad zwischen den beiden herzustellen.\newline\newline
\textbf{/F140/} \textit{Einstellen/Hinzufügen von anderen Karten/Gebäudegrundrissen:}
Der Administrator kann über einen Button einen neuen Kartenhintergrund hinzufügen. Es steht ihm auch die Möglichkeit offen, über F150 einen Gebäudegrundriss  hinzufügen.\newline\newline
\textbf{/F143/} \textit{Hinzufügen neuer Stockwerke:}
Über einen Button im Gebäudegrundriss kann ein Administrator neue Stockwerke zu Gebäuden hinzufügen und einen Grundriss dafür hinzufügen.\newline\newline
\textbf{/F146/} \textit{Löschen eines Stockwerks:}
Über einen Button im Gebäudegrundriss kann ein Administrator ein Stockwerk löschen.\newline\newline
\textbf{/F149/} \textit{Skalieren und Verschieben von Hintergründen/Gebäudegrundrissen:}
Nach F140 kann der Administrator das Bild im Hintergrund skalieren und verschieben. Die Kanten und Knoten bleiben dabei festgesetzt und sichtbar. Es liegt am Administrator, das Bild so zu verschieben dass die Knoten auf die Gebäude passen.\newline\newline
\textbf{/F150/} \textit{Editieren von Knoten\&Kanten:}
Nutzer im Administratorbereich k"onnen per Klick auf Knoten und Kanten ein Optionsmenü öffnen. Knoten haben die Optionen F152 und F156. Kanten haben die Optionen F154W, ob sie barrierefrei sind, wie lang sie sind und F152.\newline\newline
\textbf{/F152/} \textit{Löschen von Knoten\&Kanten:}
Nach F150 kann ein Administrator Kanten oder Knoten löschen. Alle Kanten, die von dem gelöschten Knoten abhingen werden auch entfernt.\newline\newline
\textbf{/F154W/} \textit{Kanten sperren:}
Bei Kanten können Administratoren nach F150 eine temporäre oder permanente Sperrung vornehmen. Gesperrte Kanten werden vom Suchalgorithmus ignoriert.\newline\newline
\textbf{/F156/} \textit{Knoten an ein Gebäude zuweisen:}
Nach F150 kann ein Administrator einen Knoten einem Gebäude zuweisen. Der Knoten wird dann als Eingang zum Gebäude behandelt. Es besteht dabei auch die Möglichkeit, ein neues Gebäude zu erstellen.
\pagebreak

\noindent \textbf{/F158/} \textit{Auf Gebäudegrundriss wechseln:}
Wenn ein Knoten, der als Gebäudeeingang festgelegt wurde, angeklickt wird(F150), kann der Administrator zum Gebäudeplan wechseln.\newline\newline
\textbf{/F160W/} \textit{Sperren anzeigen:}
Der Administrator kann eine Liste aller Sperrungen abrufen.\newline\newline
\textbf{/F170W/} \textit{Ändern des Passworts:}
Der Administrator kann per Button sein Passwort ändern.\newline\newline
\textbf{/F180W/} \textit{Einsehen von Statistiken zur Benutzung:}
Nutzer im Administratorbereich k"onnen einsehen, wie oft welche Wege gesucht wurden.\newline\newline
\textbf{/F190W/} \textit{Aktivieren von Administratorhilfe:}
Der Administrator kann sich per Haken eine Administratorhilfe aktivieren. Diese erklärt mit Text die Funktionen des Adminstratorbereichs.\newline\newline
\textbf{/F200W/} \textit{Einsicht des Ereignislogs:}
In einem Fenster an der Seite kann der Admin alle letzten Veränderungen im Administratorbereich sehen.\newline\newline